% AGRADECIMIENTOS %
\thispagestyle{empty}

\noindent \textbf{\begin{Large}\textit{Agradecimientos}\end{Large}} 
\newline
\newline
\noindent\textit{A mi tutor Alejandro, quien propuso el tema del que versa este trabajo y cuya orientación, docencia e implicación han dado lugar a que hoy exista. Gracias por facilitar las cosas cuando todo se complicaba.} 
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mis padres, mi hermano y mis tías. No hay mayor fortuna que haber tenido la suerte de formar parte de mi familia. Todo lo bueno que hay en mi es gracias a ella. Lo malo es cosecha propia.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mi colega, amigo y referente Luis Gonzaga Rozo. No me extiendo en elogios por no abrumarle, pero se los merece todos.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mi amigo Saulo, quien lleva aguantándome desde que íbamos a preescolar y que ha incorporado a mi vida otras muchas personas que hoy también son muy importantes para mí. No hay capítulo de mi vida en el que no haya formado parte nuclear y espero que así siga siendo.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mi amigo Iván , que siempre ha estado en las duras y maduras. Todo lo bueno que le pase es poco.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mis colegas de la carrera y a los que orgullosamente puedo llamar amigos: Germán, Pablo, Sergio, Juan Carlos, Fernando y a mis colegas de rama Miriam, Gonzalo, Borja y Paco.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A Sara, Alicia y Fran. Mis compañeros de aventuras. Me han hecho descubrir facetas de mi que desconocía. La vida es más bella desde el prisma de sus miradas y han conseguido que algo se me pegue.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mi amigo Alfonso, una de las personas más elocuentes y cercanas que uno pueda concebir. Le debo muchas cosas, y la más importante es haber introducido en mi vida un conjunto de personas que me han moldeado estos últimos años. Ellos me han hecho darme cuenta de que me queda mucho por mejorar y recorrer. Gracias a los humildes.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A mi Sensei Juan Pablo y a la familia del Karate que encabeza. Haberme otorgado la puerta a la disciplina que más quiero y que más feliz me hace es un regalo que no se puede pagar.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{A todo el personal tanto docente como no de la ESI que mediante su trabajo, ayudan a estudiantes como yo a lograr sus metas. Mención especial de Rober, María y Juanma.}
\vspace{4mm}

\noindent\textit{Para terminar, a todas las personas alrededor del globo que de manera desinteresada prestan sus conocimientos en la web.}
\vspace{4mm}